# Домашнее задание к занятию "6.1. Типы и структура СУБД"


## Задача 1

Архитектор ПО решил проконсультироваться у вас, какой тип БД 
лучше выбрать для хранения определенных данных.

Он вам предоставил следующие типы сущностей, которые нужно будет хранить в БД:

- Электронные чеки в json виде - документо-ориентированная, данные хранятся в виде документов, необязательно схожей структуры.
- Склады и автомобильные дороги для логистической компании - графовая  или сетевая (склады - узлы, дороги - взаимосвязи), так как и свойства узлов и связи между ними имеют значение.
- Генеалогические деревья - иерархическая - древовидная структура, каждая дочерняя запись имеет одного родителя.
- Кэш идентификаторов клиентов с ограниченным временем жизни для движка аутенфикации - ключ-значение из-за быстроты ответа, похожего формата данных 
- Отношения клиент-покупка для интернет-магазина - реляционная, 2 списка  и отношения между ними.

Выберите подходящие типы СУБД для каждой сущности и объясните свой выбор.

## Задача 2

Вы создали распределенное высоконагруженное приложение и хотите классифицировать его согласно 
CAP-теореме. Какой классификации по CAP-теореме соответствует ваша система, если 
(каждый пункт - это отдельная реализация вашей системы и для каждого пункта надо привести классификацию):

- Данные записываются на все узлы с задержкой до часа (асинхронная запись) - PA
- При сетевых сбоях, система может разделиться на 2 раздельных кластера - CA
- Система может не прислать корректный ответ или сбросить соединение - PC

А согласно PACELC-теореме, как бы вы классифицировали данные реализации?
PA-EL
PC-EC
PC-EL

## Задача 3

Могут ли в одной системе сочетаться принципы BASE и ACID? Почему?

Не могут, так как для ACID основной принцип - немедленная согласованность и точность данных, в ущерб скорости ответа, а для BASE - основной упор на доступность данных.

## Задача 4

Вам дали задачу написать системное решение, основой которого бы послужили:

- фиксация некоторых значений с временем жизни
- реакция на истечение таймаута

Вы слышали о key-value хранилище, которое имеет механизм [Pub/Sub](https://habr.com/ru/post/278237/). 
Что это за система? Какие минусы выбора данной системы?

Redis. 
Все данные хранятся в RAM - требуются ресурсы, в том числе при создании снимков.
Поддерживает команды и не поддерживает язык запросов.
Поддерживаются только базовые параметры безопасности, не обеспечивает контроль доступа и ролевая модель

---
